%@metapost:allemagne1996.mp
%@Titre: Allemagne -- 1996
Les arbres d'un hectare de forêt du Massif Central sont répartis en cinq espèces. Le schéma semi-circulaire ci-dessous est une représentation de cette répartition.
\[\includegraphics{allemagne1996-1}\]
Exemple : On a compté 30 frênes. Ils sont représentés sur le schéma par un secteur angulaire de 18\degres.\par Voici le tableau qui a permis cette représentation. Il est incomplet. On demande de le reproduire et de le compléter entièrement.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
{\bf Espèce}&Nombre d'arbres&Angle du secteur\\
\hline
Sapins&&72\degres\\
\hline
Pins&75&\\
\hline
Frênes&30&18\degres\\
\hline
Hêtres&&\\
\hline
Châtaigniers&15&\\
\hline
{\bf Total}&&\\
\hline
\end{tabular}
\]